市民怒屌政府：「停車拍卡」阻住地球轉

今年三月，政府沾沾自喜地宣佈投資4,500萬元的「停車拍卡」式電子繳費計劃將於年中起在城門隧道率先實施，目標是明年初在其餘6條收費隧道及道路(即香港仔隧道、紅隧、獅隧、將軍澳隧道、青嶼幹線和青沙公路)的人工收費亭也完成安裝「停車拍卡」的系統。駕駛人士日後在人手收費亭除了可用現金繳費外，亦可選擇以八達通、Visa payWave、MasterCard或銀聯閃付等方式繳費。

城門隧道收費處，圖片來源：維基百科

全文：

數據顯示駕駛人士使用人手繳費需時10秒，採用現時政府加設的「停車拍卡」要5秒，然而如果使用全自動繳費僅需時2秒，那種繳付方式最有效率？一目了然。查史博對香港政府不推廣全民使用全自動電子收費系統，而寧願選擇花錢投資安裝20年前的「半自動繳費系統」產品(八達通)的決定感到莫明其妙？由於八達通的壟斷，已經導致香港的電子繳費服務和發展大大落後於其他城市，以澳州、新加坡、台灣和日本等地方為例，早已超過香港 ，全部採用了全自動的電子收費系統，市民通過收費道路根本不用停車 。

如果政府隧道以全自動方式繳費 年省10億

早於1992年，香港的隧道已經安裝了自動繳費系統 ，走在世界前列 ，然而推行25年至今，滲透率還不過半，目前只有約26萬位登記用戶，約50%的駕駛人士還是選擇以人工方式繳費 。

現時營運自動繳費系統的公司快易通是私人公司，每月要向用戶收取35元的營運費，按26萬客戶算，每月收入僅900萬，一年總收入僅略高於1億元。

我們再思考一下，目前政府負責營運的7條收費隧道和道路，假設每條隧道要聘用100名收費員，每月的開支也近億元，一年下來，支出隨時超過10億元 。如果政府資助全港司機安娤快易通和繳付月費，完全採用電子繳費，每年可以為庫房節省10億元的人工支出 ！

全自動方式繳費方式的其他好處

目前每條隧道的收費廣場佔用了大量土地，全自動繳費以後，收費車道的數目將可以大大減少，拆除了人工收費車道，可以釋出土地作其他用途，三修過海隧道位置優越，價值高，所節省了的土地如果可以建商廈，社會的效益龐大！

全自動繳費的另一個好處是環保，車輛經過收費車道，汽車再不再需要停車和加速，這可以大大減少癈汽的排放，有助環保。

既然全自動繳費好處那麼明顯，好處那麼多，何以香港政府卻多年以來都不著力推行？真係諗爆頭都唔明。

IT dog

大陸都全自動啦

其實佢收撚起曬手動比錢位
自動比錢位整闊d 根本減速都唔洗
1秒內搞掂

大陸d收費站好多都半自動, 好撚唔就手, 次次過都塞到pk

如果八達通負錢點好
加個部增值機
如果冇現金增值
加埋部atm

部份IT狗回應

香港法律淨係保障既得利益者

如果女司機咪塞到飛起 ?

香港政府反智都唔係第一日既事

全自動要錢，市民未必月月揸，定係想搞電子道路收費？

唔整闊都唔洗減速嘛
邊有autotoll 會減速架

香港電子道路收費=八達通

望下紅隧

9唔搭8

人哋外國係有舊嘢喺上面影車牌咁收錢，無月費

如果係C9司機
會唔會埋位先拎個袋出黎係咁卒

落車開中門拎手袋

諗起都興奮

埋到去食咁卒
卒左陣先發覺負錢 再慢慢數大餅

然後D泥頭貨車佬頂唔撚順 呠鳩佢又話你蝦女人

咁樣實行上應該要開個戶口俾佢扣錢？ 我好似問過台灣人人呢個問題但唔記得佢哋覺得好定唔好

無論咩感應模式，最後九成link八達通戶口扣錢

香港比TOLL真係世界級落後

政府唔用 linux 阻住地球轉

好on9,大陸到都可以貼張卡係車頭玻璃到，

一過隧道就會自動扣錢，香港唔係咁智陣呀

香港搞IT 真係嘥鳩氣

我冇開渣車，原來香港個autotoll咁屎架，一直以為一渣就過好爽添

所以話有創科局等於係垃圾

台灣嘅「e-Tag」都先進過佢

唉...........肯定慢到西

相信好多人都會放D散銀係架車, 有時人手比錢時, 都要左搵右搵

如果女士用八達通, 分分鐘又要搵返個手袋, 手袋原來放車尾, 我諗5分鐘都未必得呀

利申: 一上車知行邊條路就拎定錢出黎, 手動1-2秒過到

根本人手收費就一早要取代
比十年你慢慢搞
收購個系統/另外買又好，免費左去

十年內所有車主續駕駛執照都通知
啲車續牌就要link個銀行戶口
續月計數，如果過唔到數幾個月就自動釘車牌

D 狗只係去過深圳同廣州，再北、東、西都未撚去過。就吹。

一諗到啲港女同c9 就知道今次真係仆街了

我都覺得要強制行自動, 到時手動同自動閘口就可能係2比8

行行下張卡咇左一聲就收左錢
香港仲咁撚戇鳩

卒撚到個袋d 野跌鳩晒出黎，再用幾分鐘時間執返

所以大部份時間, Autotoll條龍係長好多
勁on9

係咪政府要益朋友呀

女司機

就係因為隧道公司班老野死都唔轉，冇辦法的。。。同埋有冇傳媒起下autotoll ，隧道公司，運輸署，背後既關係。老老實實真係好可疑，連收費亭加部八達通機lee d 十年前已經可以做都唔做，唔係為左保住autotoll我真係諗唔到理由

其實同買張prepaid 電話卡一樣，只不過係多咗車主個名+身分證+貼紙，但比錢超方便，快到扣咗都唔知，而且外國比係負錢，遲啲再找數（八達通？不了）

目前每條隧道的收費廣場佔用了大量土地，全自動繳費以後，收費車道的數目將可以大大減少，拆除了人工收費車道，可以釋出土地作其他用途，三修過海隧道位置優越，價值高，所節省了的土地如果可以建商廈，社會的效益龐大！

拍卡咪仲死

已經嘈左好耐點解唔一早俾人用八達通
要俾autotoll獨食左咁柒多年

依家俾人用Paywave Paypass對隧道黎講已經係奇蹟
好過八達通搞到d撚樣負錢又要停低塞尻住人

大把人停得唔夠埋, 拍唔到, 一係又跌左張卡落地, 開車門再執再拍, 成分鐘都走唔到

有, 可以LINK埋信用卡比錢

又想保住八達通？

八達通收費系統初時由地鐵有限公司（最大股東，擁有超過50%股權）、九廣鐵路公司、九龍巴士有限公司（九巴）、城巴有限公司及香港油蔴地小輪船有限公司（油麻地小輪）合資成立的聯俊達有限公司（2002年改名為八達通卡有限公司）發展及管理。油麻地小輪原持有的股份於2001年轉由新世界第一巴士服務有限公司（新巴）和新世界第一渡輪服務有限公司（新渡輪）持有。2007年12月兩鐵合併，香港鐵路有限公司（即合併前的地鐵有限公司）和九廣鐵路公司持有的股份都維持不變。
地鐵公司 57.4% 九廣鐵路 22.1%
港鐵佔近8成八達通公司股權,最重要香港政府係港鐵大股東

我有冇計錯，100個一條隧道都算，700個1個月要1億，每人月薪十幾萬？

其實收我錢都算
但好心開多兩條做 Autotoll 啦
marketing 又係咁叫人申請

只係唔使下下準備現金咋
講速度，實際一定同俾cash差唔多
一早準備定錢，一到就俾夠即踩油走一樣係幾秒搞掂

外國好多人用 linux 玩 diy
香港人仲咁戇鳩淨係用 windows

應該都係港通嘅

等睇d女人將個LV袋伸出車到磨緊都do唔到

拎全部國家嚟同香港比係極唔公道

人地就愈嚟愈進步
香港就愈嚟愈退步
為咗配合同胞方便接手香港 夾硬搞到咁
正苦真係落得多心機
屌

以前香港真係乜都世界級，宜家分分鐘衰過大陸

日本ETC都係link信用卡

澳洲以前都係etag ，依家直接影車牌，你有户口就扣，無就上網俾返，3日內收唔到你上網交錢等收罰款

中國人就係咁, 明明有潛力, 搞搞下都會搞到7哂, 最後比其他人爬哂頭

戶

Can't aggar anymore

全自動化又要炒堆人
政府緊係少做少錯啦

講環保講自動化呢D野政府不嬲都係求其交貨
有D野會令到市民好麻煩, 但佢夠膽玩陣痛式施政咩?
令如一野自動化迫所有車申請晒連晒戶口
一野全港強制垃圾分類, 好似日本咁日日收唔同垃圾

陣痛3,5年, 咩都搞掂晒

而家研究50年都未研究完

香港呢啲科技發展係全世界最on9，
新加坡連停車場都自動繳費，
香港就乜柒都八達通。

話想搞咩expo hub，運動中心，
個cityline買飛多人少少都收曬皮。

搞？搞條撚呀！
個鳩個咪又係諗住抽油水！

On9,八達通無錢同銀包無事有咩分別？

唔好話新加坡
支國都自動化左
香港autotoll 8成幾都係地鐵
姐係基本上係政府控制
但下下話咩無權搞mtr

官商勾結

你有冇揸開車嫁
5$個d銀仔 基本上架架車都大把
幾十蚊個d 直接比紙幣
陣間條隊八達通only 又冇錢點算

8 達通都ok 嘅，不過唔係用拍卡機囉

新加坡都有用呢啲卡 做erp , ezlink 插落車頭卡機，駁埋信用卡，有插卡扣ezlink , 冇插或者唔夠錢真接扣信用卡。

香港如果用呢種模式可以改做純credit card 或者 8 達通加自動增值

有冇 linux notebook 介紹，遲下想轉機。
linus 話xps 13 好用， 你仲有冇無其他推介

我估以政府既保守做法，應該會係好似超市cashier咁
照坐個人係度，只係你可以俾卡，唔會好似autotoll咁無人

autotoll似係大油水黎
income條數最殺食好似係每戶口每個月keep住掉個千銀入去俾佢滾
做乜隻字不提

autotoll 背後係以前紅隧營運商 佢地仲係駕院大股東

遲下支付寶財雄勢大殺入黎，

第時八達通就可能淨用黎搭車

autotoll要比錢已經唔想用
on9到爆，如果無fee一定好多人申請， 佢地又可以請少一班人

咁講法，佢拍卡機應該仲會有部print 收據既點陣式printer, 未print 完唔開閘

外國啲科技已經可以做到出街只帶一部手機就可以買野揸車周圍去
香港人而家仲要停留喺爭論用自動式繳費定八達通，真係好落後

省十億 咁隧道費會唔會平d

以前做過autotoll呢間濕鳩 難聽d講句 廢到出汁

仆街 想像到成個畫面
到女司機拍卡，oh shit唔夠錢，去入八達通先，得張500蚊wor費時打散佢，atm先，順手check下有幾多錢，咦？冇恆生wor, 用銀聯又唔係用開個間，冇理由拎300咁多ga, 點算呢，後面d人催啦，都唔知咁趕做乜，男人老狗都冇d風度，是但啦打散張500就打散啦

快易通根本白痴 日日過隧道都唔撚用佢 停低5秒比錢又唔洗死

好多人話“幾十蚊一個月都俾唔起學乜人揸車”

絕對衰9過大陸

就係要一面吹乾香港一面搞衰香港，為2047年之後既深圳南做準備

而家個垃撚圾政府 毫無遠見 只顧政治利益同立場
好既野永遠唔鐘意跟住民意走
無事無幹唔去做 一搞就搵D垃圾公司哂錢搞
衰既野越鐘意去逆民意而行展示獨裁權力
香港只會得堆撚人上到位 死撚硬

同你執執佢

絕對衰鳩過台灣

影車牌 事後扣有acc自動扣錢 無acc叫用戶自律上網比/寄信追數最快
收費亭都可意拆撚晒佢 不過香港地實有排追數

本末倒置

根本隧道就唔應該要有收費

香港人口中落後到爆既澳洲
五年前已經冇晒收費亭呢樣野
全部自動繳費，開百鳩幾公里一樣冇問題

呢個post話咁快被洗走

佢唔收35月費就全部人都會用啦
招標俾八達通佢做 每次交易收番商戶1%
咁咪解決10秒5秒個問題 咁都要人教 食屎啦
PS:識人因為要35蚊唔用 佢日日都要過隧道都唔用

獅子山or過海塞車比錢同autotoll一樣咁慢
成城隧就35夠比7次隧道錢
所以點會用

幾十蚊都慳學人渣車

到成個手袋拍落去

所有既得利益者都係仆街阻住地球轉

autotoll要減速唔出奇 日本etc都要減
收月費維持成本都正常 比返優惠用家就可以吸引返

用56k 就可以

炒堆站長加個system
揾it dog 去管就搞掂

可惜政府唔做

有無Apple Pay

香港政府同既得利益者有路先唔搞啫,
係香港, 一講起/提要做智能化, 關IT事,
就唔識做, 或者搞到好亂,
好多野根本好簡單就做到, 或者搵個'真係專家'就搞掂,
個個所謂創新科技局, SHXT

我就日日都要過大老山, 私家車就20, 我就正常準備好現金,
或者拎定100, 2秒攪掂, AUTOTOLL條龍就永遠長過現金,

本身好想申請AUTOTOLL, 但月月$35手續費,
佢又冇俾SERVICE 我, 做咩鬼要俾佢賺

另外, 公司車就方便計數同唔駛俾錢司機,
一定硬食AUTOTOLL, 所以間公司根本唔憂做,
賺到笑

香港政府唔會發展
如果發展咗班人邊有得話
要家中國都有乜乜乜
香港仲係乜乜乜
好落後乜乜乜

其實新加坡可以八達通加個盒就做到etag 既效果

dom舊錢搞美食車都唔搞實際野

留名啲女人拎塊西當八達通咁嘟

咁香港真條柒撚過人丫嘛

華人賤種基因
冇計啦

唔會
華人賤種經濟係唔能夠用邏輯解釋
所以專家先畀人叫食屎啦

我再執執
肯定衰撚過多倫多

出現了
唔怪得香港落後到咁
有咩基因就有咩社會

佢講緊linux喎，家下主流市場嗰八成用緊windows嘅用家香港佔得幾多？

又踩港

你呢啲人咪同港共班高官一樣，一味唱好香港，唔肯正視香港存在嘅問題

唔係解決問題而係解決提出問題嘅人

個autotoll咪係個你需要俾錢既service囉...

而家你用高登用FB佢冇收你錢係因為佢賣廣告, 即係向其他人收返你舊錢唧

當然AUTOTOLL可以唔收你錢但係收紅隧錢
不過紅隧D管理層好明顯係"咁煩嫁, 不了"

本身autotoll 就係紅隧營運商諗出黎既cap 水野， 後黎政府收返紅隧，舊既野自然由後佢留低

老實講
香港人最多鬧兩野

當年全港室內場所禁煙夠大件事啦, D鋪頭講到世界末日咁
D人冇煙食咪一樣要去食飯, 邊有分別唧
鬧完個市場自動會調節配合嫁啦

呢D野真係對未來有幫助既又唔做
要科水俾大陸既就屌到飛起, 俾人捉晒貪污都要死去

講真唔係吹奏
而係大陸本身落後香港十幾年 而家呢方面可以反超香港
證明香港既政府/商家佬甚至一般人個思維幾咁守舊

政府垃撚圾

墨爾本依家就係咁

之前有個post 我中記得係話AI科技引入香港取代某部分傳統職業
現在已經証明只要有相互利益關係 政府寧願倒退番去中古時代 都唔會容許香港科技進步

autotoll: 年年錢穩袋 理撚得你班賤民方便唔方便